【中一派位明放榜】僅76%派獲第一志願 九成學生派獲首三志願 6年來首跌

中一派位將於明天有結果，教育局今公布有4.7萬名學生參加中學學位分配辦法，自2011年後人數持續下跌首次上升，但隨之而來的是獲派首三個志願學校的學生比率只有90%，獲派首志願學校的更只有76%，兩者均為6年持續上升以來首次下跌。

中學學位分配辦法包括兩部分，一是自行分配學位（自行向心儀學校申請），一是統一派位（按學生派位組表、選校意願和隨機編號分配）。獲自行分配學位的學生當中，今年有65%學生獲派首志願的學校；透過統一派位階段的則有83%的學生獲派首三個志願學校，60%的學生獲派首志願。

所有參加中學學位分配辦法的應屆小六學生，明日必須返回就讀小學領取「派位證」及「入學註冊證」，並於本周四及周五（13日及14日），前往獲派中學註冊。倘若學生及其家長或監護人因要事未能於註冊期間辦理註冊手續，他們應授權代表辦理，否則會被視為放棄獲派的學位，授權書可向就讀小學索取。

教育局呼籲家長及學生以平常心面對派位結果，指學生的學習成效並非完全取決於他們獲派的學校，而是他們是否在學習中積極進取，家長亦應繼續支持和鼓勵子女，以免個人的期望加重子女的負擔。

學生或其家長如有特別困難，未能於指定註冊期內親自或委託代表前往獲派中學辦理註冊手續，必須於註冊日期完結前與獲派中學或教育局學位分配組聯絡，以便作出適當的註冊安排，否則會被視為放棄獲派學位。

如在公布派位結果當日或在註冊日期內，天文台發出熱帶氣旋襲港或暴雨警告信號，請校方及學生家長留意電台及電視台宣布的特別安排。

好緊張

我都好緊張